中聯辦即日發稿撐DQ 「愛國者為主體治港」

【明報專訊】政府昨日公布選舉主任DQ民主派參選人，中聯辦即日發聲明，稱堅決支持選舉主任的決定，有關決定理據充足、合法合規。發言人稱，被DQ參選人的言行均突破法律底線，包括公開鼓吹港獨、自決；「告洋狀」求外部勢力制裁香港；宣稱當選後無差別否決財政預算案和政府法案；從根本反對國安法等。

發言人強調，已故中共領導人鄧小平早指出「港人治港」具界線和標準，就是必須由愛國者為主體的港人治理香港，稱真誠擁護基本法、效忠特區是香港從政者的基本政治要求，亦是從政者理應遵從的政治倫理。

共人治港

共匪吞併香港

關唔關你中聯辦事先，成日凸個頭出黎

真喺唔講得笑，国安委顧問話：「中國內地擁有健全的法律制度和良好的法治環境。許多在華外國人都認為中國是最能給人安全感的國家」

變成老共式選舉

特區幕後控制中心呀嘛

土匪為主體禍港

廢紙一張